# コーナリングブラシ ver 0.2

## 概要

ひとつ前と現在のベクトルの角度の差によって、間隔が変わるブラシセットです。
曲線的に引けば引くほど間隔が詰まり、直線的に引くと間隔を保つので、
線のかすれを表現する際に有用だと思われます。
ブラシによっては、透明度やサイズも変化するので、表現の幅が少し広がるかもしれません。
また、**svg2bs**が利用できるようにしているので、ブラシの形状を交換するのも容易いと思います。

## 内容物

* cornering_sumi.bs
* cornering_meshPencil.bs
* cornering_marker.bs
* readme.txt

## cornering_sumi.bs

ラフな罫線が引けるブラシです。
筆圧が有効なら、筆ペンのように見えるかもしれません。
もし、ブラシを形状を交換するときは、コードがシンプルなこちらをベースにすると簡単です。
パラメータは、以下の通りです。

* interval | 間隔
	* 描画する間隔を設定します。100(%)に近づくほど,間隔が空きます。

* cornering | コーナリング
	* 曲線的に引いたときに間隔が狭まる度合いを調整します。
	100(%)に近づくほど、角度の差が小さくても間隔が狭まるので、感度が上がったようになります。
	そして、透明度やサイズにも反映されている場合がありますが、個別の調整は出来ません。

* rnd_size | rnd_サイズ
	* ランダムにサイズを変更します。100(%)に近づくほど、サイズの差が大きくなります。

* rnd_pos | rnd_位置
	* ランダムに描画する位置をずらします。
	100(%)に近づくほど、位置をずらす距離が延び、同時にサイズが小さくなります。

* move_dir | 進行方向
	* ブラシの形状を進行方向に回転させるかどうかのフラグです。

* angle | 角度
	* ブラシの形状を回転させる角度を、0～360度の間で設定します。

* rnd_angle | rnd_角度
	* ブラシの形状の回転させる角度を、ランダムに設定します。
	100(%)に近づくほど、変化する角度の差が大きくなります。

* rp_alpha | rp_透明度
	* リバースした筆圧の値を透明度に反映します。
	100(%)に近づくほど、変化する透明度の差が大きくなります。

* p_size | p_サイズ
	* ブラシのサイズに反映させる筆圧を調整します。
	100(%)に近いほど、筆圧が弱い部分は、小さくなる度合いが高まります。

* p_alpha | p_透明度
	* 透明度に反映させる筆圧を調整します。
	100(%)に近いほど、筆圧が弱い部分は、透明になる度合いが高まります。

## cornering_meshPencil.bs

網目模様に見える線が引けるブラシです。
表面が粗い紙に描いたような質感を狙って作りました。
パラメータは、*cornering_sumi.bs*と同様です。

そして、これはブラシの形状を交換する際のベースにもなりますが、コードが少々複雑です。
タイル状に並べたり、複数のパターンをランダムに描画したりするのに向いています。
ちなみに、先頭辺りで`multipleMode=false`にすると、単数のパターンになります。

## cornering_marker.bs

マーカーのような線が引けるブラシです。
パラメータは、上の2つと同様です。

## 角の部分で変化するブラシサイズについて

もし、角の部分で大きく変化するブラシサイズが気になる場合は、
140行目辺りにある以下の箇所を削除するか、コメントアウトしてください。

`w=w+w/(2.5+cornerLv*p)*cornerLv`

なお、**cornering_meshPencil.bs**は含んでいません。

## 更新履歴

* 2020/04/08 verion 0.2
	* 自分の都合通りになるように、全体的にコードを書き換えた。このときに変更された内容は、以下の通り。
		1. 定規で左右どちらかの直線を引くときに間隔が乱れるので、
		コーナリングの度合いを決定する式を変更した。
		2. 少し表現の幅を広げる為に、`rnd_透明度`を、`rp_透明度`に変更した。
		意図的に透明度をランダムにするのが不可能になった。
		3. 初回描画時に変な角度が付加されないように、ストロークの開始を少しスキップするようにした。
	* *cornering_marker.bs*を追加した。

* 2018/07/16 verion 0.1
	* 初版。

## その他

スクリプト自体は、勝手に弄るなり、再配布するなり、ご自由にしてください。
ただし、完全なソースコードの保証はできません。
編集データの紛失等がないよう、ご自身で管理して頂けると幸いです。
